theories/Example/Lambda.v
@@ -1,0 +1,971 @@
+From Nominal Require Import Nominal Fresh Alpha NameAbstraction.
+From Nominal.Instances Require Import SupportedFunctions Name Prod Perm.
+
+Inductive Term : Set :=
+| Var: Name → Term
+| App: Term → Term → Term
+| Lam: Name → Term → Term.
+
+Fixpoint atms (t: Term) : NameSet :=
+  match t with
+  | Var a => {[ a ]}
+  | App t1 t2 => (atms t1) ∪ (atms t2)
+  | Lam a t => {[ a ]} ∪ (atms t)
+  end.
+
+Fixpoint term_action (p: Perm) (t: Term): Term :=
+  match t with
+  | Var a => Var (p • a)
+  | App m n => App (term_action p m) (term_action p n)
+  | Lam a m => Lam (p • a) (term_action p m)
+  end.
+
+Instance TermAction: PermAction Term := term_action.
+
+Lemma term_perm_var p a : p • (Var a) = Var (p • a).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Lemma term_perm_app p m n : p • (App m n) = App (p • m) (p • n).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Lemma term_perm_abs p a m : p • (Lam a m) = Lam (p • a) (p • m).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Section PermTerm.
+(* Estes lemas são basicamente demonstrando que Term forma PermT com a igualdade sintática.
+  Foram necessários para demonstrar term_perm_alpha, necessário para demonstrar a equivalência
+  de alphaCof. *)
+
+Lemma term_perm_proper : Proper ((≡@{Perm}) ==> eq ==> eq) term_action.
+Proof.
+  repeat intro; unfold equiv,perm_equiv in *; subst.
+  induction y0.
+  - do 2 rewrite term_perm_var; f_equal; apply H.
+  - do 2 rewrite term_perm_app; f_equal; auto.
+  - do 2 rewrite term_perm_abs; f_equal; auto.
+Qed.
+
+Lemma term_perm_id (t : Term): ɛ•t = t.
+Proof.
+  induction t.
+  - rewrite term_perm_var; auto.
+  - rewrite term_perm_app; rewrite IHt1, IHt2; reflexivity.
+  - rewrite term_perm_abs; rewrite IHt; auto.
+Qed.
+
+Lemma term_perm_compat p q (t : Term): p•(q•t) = (q + p)•t.
+Proof.
+  induction t.
+  - repeat rewrite term_perm_var; f_equal; apply gact_compat.
+  - repeat rewrite term_perm_app; f_equal; auto.
+  - repeat rewrite term_perm_abs; f_equal; [apply gact_compat |]; auto.
+Qed. 
+
+Lemma term_perm_swap_distr a b (p : Perm) (x: Term) : p•⟨a,b⟩•x = ⟨p•a, p•b⟩•p•x.
+Proof. rewrite 2term_perm_compat; apply term_perm_proper; auto; apply perm_comm_distr. Qed.
+
+Lemma term_action_neither (a b: Name) (t: Term) : 
+  a ∉ atms t → b ∉ atms t → ⟨a,b⟩•t = t.
+Proof.
+  induction t; intros.
+  - rewrite term_perm_var,name_action_neither; simpl in *; set_solver.
+  - rewrite term_perm_app,IHt1,IHt2; simpl in *; set_solver.
+  - rewrite term_perm_abs,name_action_neither,IHt; simpl in *; set_solver.
+Qed.
+
+Lemma term_action_equal (a : Name) (t: Term) : 
+  ⟨a,a⟩•t = t.
+Proof.
+  induction t; intros.
+  - rewrite term_perm_var,perm_equiv_neutral; f_equal.
+  - rewrite term_perm_app,IHt1,IHt2; reflexivity.
+  - rewrite term_perm_abs,!perm_equiv_neutral,IHt; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma term_action_inv (a b: Name) (t: Term) : 
+  ⟨a,b⟩•t = -⟨a,b⟩•t.
+Proof. Admitted.
+  (* induction t; intros.
+  - rewrite term_perm_var,perm_equiv_neutral; f_equal.
+  - rewrite term_perm_app,IHt1,IHt2; reflexivity.
+  - rewrite term_perm_abs,!perm_equiv_neutral,IHt; reflexivity.
+Qed. *)
+
+Lemma term_action_swap (a b: Name) (t: Term) : 
+  ⟨a,b⟩•t = ⟨b,a⟩•t.
+Proof. Admitted.
+  (* induction t; intros.
+  - rewrite term_perm_var,perm_equiv_neutral; f_equal.
+  - rewrite term_perm_app,IHt1,IHt2; reflexivity.
+  - rewrite term_perm_abs,!perm_equiv_neutral,IHt; reflexivity.
+Qed. *)
+
+End PermTerm.
+
+(* Inductive aeq: Term → Term → Prop :=
+| AeqVar: ∀ a, aeq (Var a) (Var a)
+| AeqApp: ∀ m m' n n', aeq m m' → aeq n n' → aeq (App m n) (App m' n')
+| AeqAbs: ∀ a b m n, 
+  (∀ c, c ≠ a → c ≠ b → c ∉ atms m → c ∉ atms n → 
+    aeq (⟨a,c⟩•m) (⟨b,c⟩•n)) → aeq (Lam a m) (Lam b n). *)
+
+Inductive aeqCof: Term → Term → Prop :=
+| AeqVarC: ∀ a, aeqCof (Var a) (Var a)
+| AeqAppC: ∀ m m' n n', aeqCof m m' → aeqCof n n' → aeqCof (App m n) (App m' n')
+| AeqAbsC: ∀ (L : NameSet) a b m n, 
+  (∀ c, c ∉ L → aeqCof (⟨a,c⟩•m) (⟨b,c⟩•n)) → aeqCof (Lam a m) (Lam b n).
+
+(* Lemma term_perm_alpha_ p m n: aeq m n → aeq (p • m) (p • n).
+Proof. 
+  induction 1.
+  - rewrite term_perm_var; constructor.
+  - repeat rewrite term_perm_app; constructor; auto.
+  - repeat rewrite term_perm_abs; constructor; intros. *)
+
+
+Lemma term_perm_alpha p m n: aeqCof m n → aeqCof (p • m) (p • n).
+Proof. 
+  induction 1.
+  - rewrite term_perm_var; constructor.
+  - repeat rewrite term_perm_app; constructor; auto.
+  - repeat rewrite term_perm_abs; 
+      apply AeqAbsC with (L := ({[a;b]} ∪ (perm_dom p) ∪ L)); intros c Hc.
+      rewrite <-(perm_notin_domain_id p c); try set_solver.
+      do 2 rewrite <-term_perm_swap_distr; apply H0; set_solver.
+Qed.
+
+(* Theorem aeqs_equal m n: aeq m n <-> aeqCof m n.
+Proof.
+  split; induction 1.
+  - constructor.
+  - constructor; auto.
+  - apply AeqAbsC with (L := ({[a;b]} ∪ (atms m) ∪ (atms n))); intros c Hc;
+    apply H0; set_solver.
+  - constructor.
+  - constructor; auto.
+  - constructor; intros; destruct (exist_fresh ({[a;b;c]} ∪ (atms m) ∪ (atms n) ∪ L)) as [d Hd].
+    assert (HH: d ∉ L). { set_solver. } specialize (H0 d HH).
+    apply (term_perm_alpha_ (⟨c,d⟩)) in H0. 
+    rewrite 2(term_perm_swap_distr _ _ ⟨c,d⟩) in H0.
+    rewrite name_action_right in H0.
+    rewrite 2name_action_neither in H0; [| set_solver | set_solver | set_solver | set_solver].
+    assert (HH2 : ⟨ c, d ⟩ • m = m). { apply term_action_neither; set_solver. }
+    assert (HH3 : ⟨ c, d ⟩ • n = n). { apply term_action_neither; set_solver. }
+    rewrite HH2,HH3 in H0; auto.
+Qed. *)
+    
+Instance AeqCofRef: Reflexive aeqCof.
+
+Proof.
+  intros t; induction t.
+  - constructor.
+  - constructor; auto.
+  - econstructor; intros; apply term_perm_alpha; eauto.
+  Unshelve.
+  exact {[t]}. (* anything *)
+Qed.
+
+Instance AeqCofSymm: Symmetric aeqCof.
+Proof.
+  repeat intro; induction H.
+  - constructor.
+  - constructor; auto.
+  - apply AeqAbsC with L; intros; auto.
+Qed.
+
+Instance AeqCofRefTrans: Transitive aeqCof.
+Proof. 
+  repeat intro; generalize dependent z; induction H; auto; intros; inversion H1; subst.
+  - constructor; auto.
+  - apply AeqAbsC with (L := (L0 ∪ L)); intros; apply H0; set_solver.
+Qed.
+
+Instance AeqCofEquiv : Equivalence aeqCof.
+Proof. split; typeclasses eauto. Qed.
+
+Instance TermEquiv : Equiv Term := aeqCof.
+
+Instance TermPermT : PermT Term.
+Proof.
+  split.
+  - typeclasses eauto.
+  - intros p q HPQ x y HXY; unfold equiv,perm_equiv,TermEquiv in *; induction HXY; subst.
+    + rewrite !term_perm_var, !HPQ; reflexivity.
+    + rewrite !term_perm_app; constructor; auto.
+    + rewrite !term_perm_abs; apply AeqAbsC with (L := perm_dom p ∪ perm_dom q ∪ L); intros.
+      rewrite <-(perm_notin_domain_id p c) at 1; [| set_solver];
+      rewrite <-(perm_notin_domain_id q c) at 2; [| set_solver]; 
+      rewrite <-!term_perm_swap_distr; apply H0; set_solver.
+  - intros; rewrite term_perm_id; reflexivity.
+  - intros; rewrite term_perm_compat; reflexivity.
+Qed. 
+
+Fixpoint fv (t: Term): NameSet :=
+  match t with
+  | Var a => {[ a ]}
+  | App m n => (fv m) ∪ (fv n)
+  | Lam a m => (fv m) ∖ {[ a ]}
+  end.
+
+Instance TermSupport : Support Term := fv.
+
+Instance TermNominal : Nominal Term.
+Proof.
+  split.
+  - exact TermPermT.
+  - induction x; intros.
+    + rewrite term_perm_var, fresh_fixpoint; try apply support_fresh; set_solver.
+    + rewrite term_perm_app; constructor; set_solver.
+    + rewrite term_perm_abs; destruct (decide (a = b)); subst.
+      * apply AeqAbsC with (L := ∅); intros; rewrite !perm_action_equal; reflexivity.
+      * apply AeqAbsC with (L := support a ∪ support b ∪ support t ∪ support x); intros c ?;
+        unfold support,TermSupport in H,H0; simpl in *; apply not_elem_of_difference in H,H0; destruct H,H0.
+        destruct (decide (a = t)), (decide (b = t)); subst; try congruence.
+        -- rewrite name_action_left; rewrite 3IHx; set_solver.
+        -- rewrite name_action_right; rewrite !IHx; set_solver.
+        -- rewrite name_action_neither, (IHx a b); [reflexivity | | | |]; set_solver.
+        -- apply elem_of_singleton in H0; subst; 
+           rewrite name_action_right, perm_swap_distr, name_action_left, name_action_neither; [| set_solver | set_solver].
+           rewrite IHx, swap_perm; [reflexivity | |]; set_solver.
+        -- apply elem_of_singleton in H; subst.
+           rewrite name_action_left, perm_swap_distr, name_action_left, name_action_neither; [| set_solver | set_solver].
+           rewrite IHx; [reflexivity | |]; set_solver.
+        -- apply elem_of_singleton in H0,H; subst; congruence.
+Qed.
+
+(* Definition term_rect_general := fun (P : Term → Type)
+  (fvar : ∀ a : Name, P (Var a))
+  (fapp : ∀ t1: Term, P t1 → ∀ t2: Term, P t2 → P (App t1 t2))
+  (flam : ∀ a : Name, ∀ t: Term, P t → P (Lam (a,t))) =>
+  fix F (t: Term) : P t :=
+    match t as t' return (P t') with
+    | Var a => fvar a
+    | App t1 t2 => fapp t1 (F t1) t2 (F t2)
+    | Lam (a, t) => flam a t (F t)
+    end. *)
+
+(* Definition term_rec_general (P : Term → Set) := term_rect_general P.
+Definition term_ind_general (P : Term → Prop) := term_rect_general P. *)
+
+(* Fixpoint atm (t: Term) : NameSet.
+Proof.
+  apply term_rec_general.
+  - exact (λ a, {[ a ]}).
+  - exact (λ _ fm _ fn, fm ∪ fn).
+  - exact (λ a _ fm, {[ a ]} ∪ fm).
+  - exact t.
+Defined. *)
+
+(* 
+Definition subst_name (c a b: Name): Name :=
+  if Atom.dec c b then a else c.
+
+Lemma subst_neq (a b c: Name) : c ≠ b → subst_name c a b = c.
+Proof. intros; unfold subst_name; destruct Atom.dec; subst; [congruence | reflexivity]. Qed.
+
+Lemma subst_eq (a b c: Name) : c = b → subst_name c a b = a.
+Proof. intros; unfold subst_name; destruct Atom.dec; subst; [reflexivity | congruence]. Qed.
+
+Fixpoint subst (t: Term) (a b: Name) : Term :=
+  match t with
+  | Var c => Var (subst_name c a b)
+  | App t1 t2 => App (subst t1 a b) (subst t2 a b)
+  | Lam (c,t) => Lam ((subst_name c a b), (subst t a b))
+  end.
+
+Lemma subst_notin_atm t a b: b ∉ atm t → subst t a b = t.
+Proof. induction t using term_ind_general; intros; simpl in *.
+  - rewrite subst_neq; [reflexivity | set_solver].
+  - rewrite IHt1, IHt2; set_solver.
+  - rewrite IHt.
+    + rewrite subst_neq; [reflexivity | set_solver].
+    + set_solver.  
+Qed.
+
+Lemma subst_equal m a: subst m a a = m.
+Proof. 
+  induction m using term_ind_general; intros; simpl in *. 
+  - destruct (decide (a0 = a)); [rewrite subst_eq | rewrite subst_neq]; subst; auto.
+  - rewrite IHm1, IHm2; reflexivity.
+  - destruct (decide (a0 = a)); [rewrite subst_eq | rewrite subst_neq]; 
+      subst; try rewrite IHm; auto.
+Qed.
+
+Lemma subst_var a b c : a = c → subst (Var a) b c = Var b.
+Proof. intros; simpl; rewrite subst_eq; auto. Qed.
+
+Lemma subst_var_neq a b c : a ≠ c → subst (Var a) b c = Var a.
+Proof. intros; simpl; rewrite subst_neq; auto. Qed.
+
+Inductive aeq: Term → Term → Prop :=
+| AeqVar: ∀ a, aeq (Var a) (Var a)
+| AeqApp: ∀ m n m' n', aeq m m' → aeq n n' → aeq (App m n) (App m' n')
+| AeqAbs: ∀ (a b: Name) (m n: Term), 
+    (∀ c, c ≠ a → c ≠ b → c ∉ atm m → c ∉ atm n → aeq (subst m c a) (subst n c b)) → 
+    aeq (Lam (a,m)) (Lam (b,n)).
+
+Lemma aeq_subst_notin: ∀ m n a c, 
+  c ∉ atm m → c ∉ atm n → aeq m n → aeq (subst m a c) (subst n a c).
+Proof. intros; do 2 (try rewrite subst_notin_atm); auto. Qed.
+
+Lemma aeq_subst: ∀ m n a c, 
+  aeq m n → aeq (subst m a c) (subst n a c).
+Proof.
+  intros; inversion H.
+  - destruct (decide (a0 = c)); [rewrite subst_var | rewrite subst_var_neq]; auto; constructor.
+  - admit.
+  - simpl; constructor; intro w; intros.
+    destruct (decide (a0 = b)); subst.
+    +    
+   destruct (decide (a0 = c)), (decide (b = c)); subst.
+    + rewrite subst_eq; auto. specialize (H0 a).
+      
+     apply H0.
+
+Instance subst_proper: Proper (aeq ==> eq ==> eq ==> aeq) subst.
+Proof. repeat intro; subst. apply aeq_subst; auto.
+
+#[export] Instance: Equiv Term := aeq.
+#[export] Instance: Reflexive aeq.
+Proof.
+  intro x; induction x using term_ind_general.
+  - constructor.
+  - constructor; auto.
+  - destruct (exist_fresh ({[a]} ∪ (atm1 x))) as [c Hc]; apply AeqAbs with (c := c).
+    + split; set_solver.
+    + split; set_solver. 
+    + apply aeq_subst; set_solver.
+Qed.
+
+#[export] Instance: Symmetric aeq.
+Proof.
+  repeat intro; induction H.
+  - constructor.
+  - constructor; auto.
+  - econstructor; [destruct H; split; eauto | intuition | auto].
+Qed.
+
+#[export] Instance: Transitive aeq.
+Proof. Admitted.
+
+#[export] Instance: Equivalence aeq.
+Proof. split; typeclasses eauto. Qed.
+
+#[export] Instance: Equiv Term := aeq. *)
+
+(* Fixpoint taction (p: Perm) (t: Term): Term :=
+  match t with
+  | Var a => Var (p • a)
+  | App m n => App (taction p m) (taction p n)
+  | Lam (a,m) => Lam ((p • a), (taction p m))
+  end. *)
+
+(* #[export] Instance: PermT Term.
+Proof.
+  split.
+  - typeclasses eauto.
+  - intros p q PEq m n TEq; (* rewrite PEq *)
+    unfold equiv, perm_equiv, Equiv_instance_1 in *.
+    unfold action, PermAction_instance_0 in *.
+    induction TEq; simpl.
+    + rewrite PEq. reflexivity.
+    + constructor; auto.
+    + econstructor.
+      * (* facil, basta pegar um C diferente *) admit.
+      * (* facil, basta pegar um C diferente *) admit.
+      * (* algume lema que relacione action e subst. *) admit.
+  - intro t; induction t using term_ind_general; unfold action, PermAction_instance_0 in *;
+    simpl.
+    + rewrite gact_id; reflexivity.
+    + constructor; [rewrite IHt1 | rewrite IHt2]; reflexivity.
+    + rewrite gact_id. econstructor.
+      * admit.
+      * admit.
+      * unfold action, PermAction_instance_0 in *; simpl; rewrite IHt; reflexivity.
+  - intros p q t; induction t using term_ind_general; unfold action, PermAction_instance_0 in *;
+    simpl.
+    + rewrite gact_compat; reflexivity.
+    + constructor; auto.
+    + rewrite gact_compat; econstructor.
+      * admit.
+      * admit.
+      * rewrite IHt; reflexivity.      
+Admitted. *)
+
+(* #[export] Instance TermNominal: Nominal Term.
+Proof. split.
+    - typeclasses eauto.
+    - intros t a b Sa Sb;
+      unfold action, TermAction, support, TermSupport,
+                equiv, TermEquiv in *.
+      induction t; simpl in *.
+      + rewrite support_spec; auto; reflexivity.
+      + constructor; [apply IHt1 | apply IHt2]; set_solver. 
+      + admit.
+Admitted. *)
+      (* + apply not_elem_of_difference in Sa, Sb; destruct Sa, Sb.
+        * econstructor; admit. (* a ∉ fv t ∧ b ∉ fv t*)
+        * econstructor; admit. (* a ∉ fv t ∧ b = a0 *)
+        * econstructor; admit. (* a = a0 ∧ b ∉ fv t*)
+        * econstructor; admit. a = a0 ∧ b = a0 *)
+
+Section FreshnessTheorem.
+  Context `{Nominal X} (h: Name →ₛ X).
+  
+  Definition freshF : X := h (fresh (support h)).
+
+  Lemma freshness_theorem_some_any :
+    (∃ a, a # h ∧ a # (h a)) ↔ (∀ a, a # h → a # (h a)).
+  Proof.
+    split; intros HH.
+    - intros a AH; destruct HH as [b [BH1 BH2]]; destruct (decide (a = b)).
+      + subst; assumption.
+      + apply (fresh_equivariant ⟨a,b⟩) in BH2; 
+        rewrite perm_swap_right,fun_equivar,perm_swap_right,fresh_fixpoint in BH2; assumption.
+    - new c fresh h; exists c; split.
+      + apply support_fresh; assumption.
+      + apply HH, support_fresh; assumption.
+  Qed.
+
+  Theorem freshness_theorem (Haf: ∃ a, a # h ∧ a # (h a)) :
+    ∀ a, a # h → (h a) ≡ freshF.
+  Proof.
+    intros a AH; unfold freshF; set (a' := fresh _); destruct (decide (a = a')); subst; try reflexivity.
+    rewrite <-(fresh_fixpoint a a' (h a')), fun_equivar,perm_swap_right,fresh_fixpoint.
+      + reflexivity.
+      + assumption.
+      + apply fresh_support_fresh.
+      + apply fresh_fun_supp; [| apply name_neq_fresh_iff]; assumption.
+      + apply freshness_theorem_some_any; [| apply fresh_support_fresh]; assumption.
+  Qed.
+
+  Corollary freshness_theorem2 :
+    ∀ a b, (∃ (c: Name), c ∉ support h ∧ c # (h c)) → a # h → b # h → h a ≡ h b.
+  Proof. 
+    intros; rewrite !freshness_theorem; try reflexivity; try assumption;
+    destruct H1 as [x ?]; exists x; split; try (apply support_fresh; tauto); tauto.
+  Qed.
+
+End FreshnessTheorem.
+
+(* Definition FCB `{Nominal X, Nominal Y} (f: X →ₛ Y) :=
+  { a | a ∉ (support f) ∧ (∀ x: X, a # (f x)) }.
+
+Theorem freshness_theorem `{Nominal X} (f: Name →ₛ X): 
+  ∀ a b, (∃ (c: Name), c ∉ support f ∧ c # (f c)) → 
+  a # f → b # f → f a ≡ f b.
+Proof. 
+  intros ? ? [c []] ? ?. 
+  rewrite <-(fresh_fixpoint c a f) at 1; auto; try (apply support_fresh; assumption).
+  rewrite <-(fresh_fixpoint c b f) at 2; auto; try (apply support_fresh; assumption).
+  unfold action, fun_supp_act; simpl; rewrite <-!perm_inv, !name_action_right.
+  destruct (decide (c = a)), (decide (c = b)); subst; try rewrite perm_action_equal.
+  - reflexivity.
+  - rewrite fresh_fixpoint; [reflexivity | assumption | idtac].
+    apply fresh_fun_supp; auto; apply name_neq_fresh_iff, not_eq_sym; assumption.
+  - rewrite fresh_fixpoint; [reflexivity | assumption | idtac].
+    apply fresh_fun_supp; auto; apply name_neq_fresh_iff, not_eq_sym; assumption.
+  - rewrite !fresh_fixpoint; try reflexivity; try assumption;
+      apply fresh_fun_supp; auto; apply name_neq_fresh_iff, not_eq_sym; assumption.
+Qed. *)
+
+
+(* all this lemmas can be rewritten using a much more general lemma *)
+
+(* Lemma perm_distr_1 (a b w z: Name) (p: Perm):
+  w ≠ a → w ≠ b → z ≠ a → z ≠ b →
+  ⟨a,b⟩ + (⟨w, z⟩•p) ≡ (⟨w, z⟩•⟨a,b⟩) + (⟨w,z⟩•p).
+Proof.
+  intros; rewrite <-(fresh_fixpoint w z (⟨ a, b ⟩)) at 1; auto;
+  apply support_fresh; set_solver.
+Qed.
+
+Lemma perm_distr_2 (a b w z: Name) (p: Perm):
+  (⟨w,z⟩•⟨a,b⟩) + (⟨w,z⟩•p) ≡ ⟨w,z⟩•(⟨a,b⟩ + p).
+Proof.
+  unfold action, PermActionPerm; rewrite <-perm_inv, !grp_assoc.
+  assert (H: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+⟨w,z⟩+⟨w,z⟩+p+⟨w,z⟩ ≡ ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+(⟨w,z⟩+⟨w,z⟩)+p+⟨w,z⟩). {
+    rewrite !grp_assoc; reflexivity.
+  }
+  rewrite H, perm_duplicate; clear H.
+  assert (H: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+ɛ+p+⟨w,z⟩ ≡ ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+(ɛ+(p+⟨w,z⟩))). {
+    rewrite !grp_assoc; reflexivity.
+  }
+  rewrite H, grp_left_id, !grp_assoc; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma perm_distr_3 (a b w z: Name) (p: Perm):
+  w ∉ perm_dom p → z ∉ perm_dom p → w ≠ a → z ≠ a →
+  ⟨w,z⟩•⟨a,b⟩+p ≡ ⟨a,⟨w,z⟩•b⟩+p.
+Proof.
+  intros Pw Pz ? ?; rewrite perm_distr; do 2 unfold action at 1; unfold perm_action.
+  assert (HH1: -⟨w,z⟩+(⟨a,b⟩+⟨w,z⟩)+(-⟨w,z⟩+(p+⟨w,z⟩)) ≡ (⟨a,⟨w,z⟩•b⟩+p)). {
+    rewrite <-perm_inv, !grp_assoc.
+    assert (HH2: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+⟨w,z⟩+⟨w,z⟩+p+⟨w,z⟩ ≡ ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+p+⟨w,z⟩). {
+      assert (HH3: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+⟨w,z⟩+⟨w,z⟩+p+⟨w,z⟩ ≡ ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+(⟨w,z⟩+⟨w,z⟩)+p+⟨w,z⟩). {
+      rewrite !grp_assoc; reflexivity.
+      } rewrite HH3, perm_duplicate; clear HH3.
+      assert (HH3: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+ɛ+p+⟨w,z⟩ ≡ ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+(ɛ+(p+⟨w,z⟩))). {
+        rewrite !grp_assoc; reflexivity.
+      } rewrite HH3, grp_left_id, !grp_assoc; reflexivity.
+    } rewrite HH2; clear HH2; pose proof (perm_notin_dom_comm w z p Pw Pz) as HH.
+    assert (HH2: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+p+⟨w,z⟩ ≡ ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+⟨w,z⟩+p). {
+      assert (HH3: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+p+⟨w,z⟩ ≡ ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+(p+⟨w,z⟩)). {
+        rewrite !grp_assoc; reflexivity.
+      } rewrite HH3, <-HH, grp_assoc; reflexivity.
+    } rewrite HH2; clear HH2.
+    pose proof (perm_comm_distr a b ⟨ w, z ⟩) as H2; rewrite perm_swap_neither in H2;
+    try (apply not_eq_sym; auto).
+    assert (HH2: ⟨w,z⟩+⟨a,b⟩+⟨w,z⟩+p ≡ ⟨w,z⟩+(⟨a,b⟩+⟨w,z⟩)+p). {
+      rewrite !grp_assoc; reflexivity.
+    } rewrite HH2, H2, !grp_assoc, perm_duplicate, grp_left_id; 
+    unfold action; simpl; reflexivity.
+  }
+  assert (HH2: (-⟨w,z⟩+(⟨a,b⟩+⟨w,z⟩)+(-⟨w,z⟩+(p+⟨w,z⟩))) ≡ (⟨a,⟨w,z⟩•b⟩+p)). {
+    rewrite HH1; reflexivity.
+  } rewrite HH2; reflexivity.
+Qed. *)
+
+Tactic Notation "eabstract" tactic3(tac) :=
+let G := match goal with |- ?G => G end in
+let pf := constr:(ltac:(tac) : G) in
+abstract exact_no_check pf.
+
+(* Lemma perm_swap_subst_name a b c: 
+  b ≠ c → subst_name c b a = perm_swap ⟨ a, b ⟩ c.
+Proof.
+  intros; unfold subst_name; simpl;
+  destruct (_ =n _); repeat destruct (decide (_ = _)); subst; auto;
+  try congruence.
+Qed. *)
+
+Lemma action_var a b c: ⟨a,b⟩ • Var c = Var (⟨a,b⟩•c).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Lemma action_lam a b c t: ⟨a,b⟩ • Lam c t = Lam (⟨a,b⟩•c) (⟨a,b⟩•t).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Lemma action_app a b m n: ⟨a,b⟩ • App m n = App (⟨a,b⟩•m) (⟨a,b⟩•n).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Lemma perm_var p a : p • Var a = Var (p • a).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Lemma perm_app p m n: p • App m n = App (p•m) (p•n).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+Lemma perm_lam p a t: p • (Lam a t) = Lam (p•a) (p•t).
+Proof. unfold action; simpl; reflexivity. Qed.
+
+(* Lemma action_subst a b t: b ∉ atm1 t → (subst t b a) = ⟨a, b⟩ • t.
+Proof.
+  intros; induction t using term_ind_general.
+  - unfold action; simpl; unfold action, name_action; rewrite perm_swap_subst_name;
+    auto; set_solver.
+  - simpl in *; rewrite action_app; f_equal; [apply IHt1 | apply IHt2]; set_solver.
+  - simpl in *; rewrite action_lam; do 2 f_equal; [apply perm_swap_subst_name | apply IHt]; set_solver.
+Qed. *)
+
+
+Section InductionAlpha. (* COPELLO's *)
+
+Definition αCompat (P: Term → Prop) : Prop := ∀ m n, aeqCof m n → P m → P n.
+
+Lemma perm_ind:
+  ∀ P: Term → Prop, αCompat P →
+    (∀ t, P (Var t)) →
+    (∀ m n, P m → P n → P (App m n)) →
+    (∀ a m, (∀ p, P (p • m)) → P (Lam a m)) →
+    ∀ t, P t.
+Proof.
+  intros P Compat Hvar Happ Hlam t.
+  apply (Compat (ɛ • t) _ (gact_id t)). 
+  apply (@Term_ind (fun t => ∀ p, P (p • t))).
+    + intros; rewrite perm_var; apply Hvar.
+    + intros; rewrite perm_app; apply Happ; auto.
+    + intros; rewrite perm_lam; apply Hlam; intros.
+      eapply (Compat ((p + p0) • t1)). 
+      * rewrite gact_compat; reflexivity.
+      * apply H.
+Qed.
+
+Lemma aeq_lam_swap_notin (a b: Name) (t: Term) : 
+  b ∉ (fv (Lam a t)) → aeqCof (Lam a t) (Lam b (⟨a,b⟩•t)).
+Proof.
+  intros; simpl in *; apply not_elem_of_difference in H as [].
+  - apply AeqAbsC with (L := fv t ∪ support b ∪ support a); intros; destruct (decide (a = b)); subst.
+    + rewrite perm_swap_distr, perm_swap_left, term_action_equal; reflexivity.
+    + rewrite perm_swap_distr, perm_swap_left, perm_swap_neither; [| set_solver | set_solver].
+      apply term_perm_alpha. rewrite support_spec; set_solver.
+  - apply elem_of_singleton in H; subst; rewrite term_action_equal; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma lam_rename:
+  ∀ P: Term → Prop, αCompat P →
+    ∀ L : NameSet,
+      (∀ b m, b ∉ L → (∀ p, P (p • m)) → P (Lam b m)) →
+      ∀ a m, (∀ p, P (p • m)) → P (Lam a m).
+Proof.
+  intros P Compat L HLam a m Hp. set (c := fresh (support (Lam a m) ∪ L)).
+  apply (Compat (Lam c (⟨a,c⟩•m))).
+  - symmetry. apply aeq_lam_swap_notin. subst c; unfold support, TermSupport; simpl.
+    eapply not_elem_of_weaken; [eapply is_fresh | set_solver].
+  - apply HLam.
+    + subst c. eapply not_elem_of_weaken; [eapply is_fresh | set_solver].
+    + intros; eapply (Compat ((⟨a,c⟩ + p) • m)).
+      * rewrite gact_compat; reflexivity.
+      * apply Hp.
+Qed.
+
+Definition alpha_ind (L : NameSet) :
+  ∀ P: Term → Prop, αCompat P →
+    (∀ a, P (Var a)) →
+    (∀ m n, P m → P n → P (App m n)) →
+    (∀ a m, a ∉ L → P m → P (Lam a m)) →
+    ∀ m, P m.
+Proof.
+  intros P Compat Hvar Happ HLam.
+  apply perm_ind.
+  - apply Compat.
+  - apply Hvar.
+  - apply Happ.
+  - apply lam_rename with L; auto.
+    intros b m HbL HP; apply HLam.
+    + assumption.
+    + apply (Compat (ɛ • m)); [apply gact_id | apply HP].
+Qed.
+
+End InductionAlpha.
+
+Section RecursionAlpha.
+  Context `{Nominal X} (L : NameSet).
+  Context (fvar : Name →ₛ X) (fapp : (X * X) →ₛ X) (flam : [𝔸]X →ₛ X).
+  Context (fvarL : f_supp fvar ⊆ L) (fappL : f_supp fapp ⊆ L) (flamL : f_supp flam ⊆ L).
+  Context (fcb : ∃ a, a ∉ L ∧ ∀ x, a # flam [a]x).
+
+  Definition g_var (a: Name): Perm →ₛ X.
+    refine (λₛ⟦L ∪ support a⟧ p : Perm, fvar (p • a)).
+  Proof.
+    - intros ? ? HH; rewrite HH; reflexivity.
+    - intros w z []%not_elem_of_union []%not_elem_of_union p;
+      unfold action at 3; unfold PermActionPerm;
+      rewrite <-2!gact_compat, <-perm_inv, (fresh_fixpoint _ _ a);
+        try (apply support_fresh; assumption);
+        rewrite perm_inv at 2; rewrite <-fsupp_action, fresh_fixpoint;
+          try (apply support_fresh; set_solver); reflexivity.
+  Defined.
+
+  Definition g_var_term: Name →ₛ X.
+    refine (λₛ⟦L⟧ a : Name, fvar a).
+  Proof.
+    intros ? ? Ha Hb ?; rewrite <-(support_spec fvar a b),<-fun_equivar,perm_action_duplicate,
+    support_spec; auto.
+  Defined.
+
+  Definition g_app (Fm Fn: Perm →ₛ X): Perm →ₛ X.
+    refine (λₛ⟦ L ∪ support Fm ∪ support Fn⟧ p, fapp (Fm p, Fn p)).
+  Proof.
+    - intros ? ? HH; rewrite HH; reflexivity.
+    - intros w z [[]%not_elem_of_union]%not_elem_of_union [[]%not_elem_of_union]%not_elem_of_union p.
+      rewrite <-(fresh_fixpoint w z Fm) at 1; try (apply support_fresh; set_solver);
+      rewrite <-(fresh_fixpoint w z Fn) at 1; try (apply support_fresh; set_solver);
+      rewrite <-2!fun_equivar, <-prod_act; rewrite perm_inv at 2; rewrite <-fsupp_action;
+      rewrite fresh_fixpoint; try (apply support_fresh; set_solver); reflexivity.
+  Defined.
+
+  Definition g_app_term (Fm Fn: Term →ₛ X): (Term * Term) →ₛ X.
+    refine (λₛ⟦ L ∪ support Fm ∪ support Fn⟧ mn, fapp (Fm mn.1, Fn mn.2)).
+  Proof.
+    - intros [x y] [x' y'] [H1 H2]; simpl in *; rewrite H1,H2; reflexivity.
+    - intros a b [[]%not_elem_of_union]%not_elem_of_union [[]%not_elem_of_union]%not_elem_of_union [m n]; simpl.
+      rewrite <-(fresh_fixpoint a b Fm) at 1; try (apply support_fresh; set_solver); rewrite <-(fresh_fixpoint a b Fn) at 1; try (apply support_fresh; set_solver).
+      rewrite <-!(fun_equivar),<-prod_act; rewrite <-(support_spec fapp a b),<-fun_equivar,perm_action_duplicate at 1; auto.
+  Defined.
+
+  Local Lemma ft_flam (Fm: Perm →ₛ X) a p (Sp: NameSet): 
+    ∃ c : Name, (c ∉ Sp) ∧ c # flam [c](Fm (⟨a,c⟩ + p)).
+  Proof.
+    destruct (exist_fresh (Sp ∪ support flam)) as [w Hw]; exists w; split.
+    - set_solver.
+    - destruct fcb as [d [? Hd]].
+      specialize (Hd (⟨d,w⟩•(Fm (⟨a,w⟩ + p)))).
+      apply ((fresh_equivariant ⟨d,w⟩ _ _)) in Hd; rewrite perm_swap_left in Hd.
+      rewrite <-(fresh_fixpoint d w flam), fsupp_action, <-perm_inv, nabs_action, name_action_right;
+      [apply Hd | |]; apply support_fresh; set_solver.
+  Qed.
+
+  Definition g_lam (a: Name) (m: Term) (Fm: Perm →ₛ X): Perm →ₛ X.
+    refine (
+      λₛ⟦ L ∪ support a ∪ support (Fm) ⟧ p,
+        let h: Name →ₛ X := λₛ⟦L ∪ support flam ∪ support a ∪ support m ∪ support (Fm) ∪ support p⟧ a', 
+          (flam [a'](Fm (⟨a,a'⟩ + p))) in freshF h
+    ).
+    all: swap 1 2.
+    - intros w z Hw Hz p; unfold freshF; cbn zeta.
+      set (g := (λₛ⟦ _ ⟧ a' : Name, flam [a'](Fm (⟨ a, a' ⟩ + (⟨ w, z ⟩ • p))))).
+      set (h := (λₛ⟦ _ ⟧ a' : Name, flam [a'](Fm (⟨ a, a' ⟩ + p)))).
+      destruct (exist_fresh (L ∪ support flam ∪ support a ∪ support m ∪ support (Fm) ∪ support w ∪ support z ∪ support (⟨ w, z ⟩ • p) ∪ support p)) as [b Hb].
+      rewrite (freshness_theorem2 g (fresh (support g)) b), (freshness_theorem2 h (fresh (support h)) b);
+      try (apply fresh_support_fresh); try (apply support_fresh; subst h g; unfold support at 1; simpl; split_union; repeat (apply not_elem_of_union; split; try eauto)).
+      all: swap 1 2. all: swap 2 3; try (subst; simpl; apply ft_flam).
+      + subst g h; simpl.
+        assert (HH: flam [b](Fm (⟨a,b⟩+(⟨w,z⟩•p))) ≡ flam [b]((⟨w,z⟩•(Fm)) (⟨w,z⟩•⟨a,b⟩+p))). {
+        apply fsupp_equiv, nabs_inv;
+        rewrite perm_distr_1, perm_distr,<-(fresh_fixpoint w z (Fm)) at 1;
+        try reflexivity; try (apply support_fresh); set_solver.
+        } rewrite HH; clear HH.
+        rewrite <-(fresh_fixpoint w z b) at 1; try (apply support_fresh; set_solver).
+        assert (HH: flam [⟨w,z⟩•b]((⟨w,z⟩•(Fm)) (⟨w,z⟩•⟨a,b⟩+p)) ≡ flam ([⟨w,z⟩•b](⟨w,z⟩•(Fm (⟨a,b⟩+p))))). {
+        apply fsupp_equiv, nabs_inv; rewrite fun_equivar; reflexivity.
+        } rewrite HH; clear HH.
+        rewrite <-nabs_action,<-fsupp_action, fresh_fixpoint; try (apply support_fresh; set_solver);
+        reflexivity.
+      - intros x y Hxy; unfold freshF; cbn zeta; set (a' := fresh _); set (b' := fresh _);
+        set (g := (λₛ⟦ _ ⟧ _ : Name, flam [_](Fm (⟨ a, _ ⟩ + x))));
+        set (h := (λₛ⟦ _ ⟧ _' : Name, flam [_](Fm (⟨ a, _ ⟩ + y))));
+        destruct (exist_fresh (L ∪ support flam ∪ support a ∪ support m ∪ support (Fm) ∪ support x ∪ support y ∪ support a' ∪ support b')) as [c Hc];
+        rewrite (freshness_theorem2 g a' c), (freshness_theorem2 h b' c);
+        try (apply fresh_support_fresh); try (apply support_fresh; subst h g; unfold support at 1; simpl; split_union; repeat (apply not_elem_of_union; split; try eauto));
+        try (subst; simpl; apply ft_flam);
+        simpl; apply fsupp_equiv, nabs_inv, fsupp_equiv, grp_op_proper; auto.
+  Unshelve.
+    eabstract(
+      intros w z Hw Hz b;
+      rewrite <-(fresh_fixpoint w z flam) at 2; try (apply support_fresh; set_solver);
+      rewrite fsupp_action, <-perm_inv, nabs_action; apply gact_proper, fsupp_equiv; auto;
+      rewrite (fun_equivar (⟨w,z⟩) (Fm)), (fresh_fixpoint w z (Fm)); try (apply support_fresh; set_solver);
+      rewrite perm_distr_3; set_solver
+    ).
+  Defined.
+
+  Fixpoint perm_alpha_rec (t : Term) : Perm →ₛ X :=
+  match t with
+    | Var a => g_var a
+    | App m n => g_app (perm_alpha_rec m) (perm_alpha_rec n)
+    | Lam a m => g_lam a m (perm_alpha_rec m)
+  end.
+
+  Lemma perm_alpha_rec_var a:
+    perm_alpha_rec (Var a) = g_var a.
+  Proof. simpl; reflexivity. Qed.
+
+  Lemma perm_alpha_rec_app (m n: Term):
+    perm_alpha_rec (App m n) = g_app (perm_alpha_rec m) (perm_alpha_rec n).
+  Proof. simpl; reflexivity. Qed.
+
+  Lemma perm_alpha_rec_lam a (m: Term):
+    perm_alpha_rec (Lam a m) = g_lam a m (perm_alpha_rec m).
+  Proof. simpl; reflexivity. Qed.
+
+  Lemma alpha_rec_perm (t: Term):
+    ∀ (p q: Perm), perm_alpha_rec t (q + p) ≡ perm_alpha_rec (q • t) p.
+  Proof. 
+    induction t; intros.
+    - simpl; rewrite gact_compat; reflexivity.
+  Admitted.
+
+(* perhaps can be made simpler *)
+  Theorem perm_alpha_rec_respectfull (m n : Term) :
+    aeqCof m n → perm_alpha_rec m ≡ perm_alpha_rec n.
+  Proof.
+    induction 1.
+    - simpl; unfold g_var; reflexivity.
+    - simpl; unfold g_app; unfold equiv, fun_supp_equiv; intro p; simpl.
+      rewrite IHaeqCof1, IHaeqCof2; reflexivity.
+    - simpl; unfold g_lam, equiv, fun_supp_equiv; intros p; simpl.
+      set (s1 := L ∪ support flam ∪ support a ∪ support m ∪ support (perm_alpha_rec m) ∪ support p);
+      set (s2 := L ∪ support flam ∪ support b ∪ support n ∪ support (perm_alpha_rec n) ∪ support p).
+      set (h1 := (λₛ⟦ s1 ⟧ a' : Name, flam [a'](perm_alpha_rec m (⟨ a, a' ⟩ + p))));
+      set (h2 := (λₛ⟦ s2 ⟧ a' : Name, flam [a'](perm_alpha_rec n (⟨ b, a' ⟩ + p)))).
+      assert (HH1: flam [fresh (support h1)](perm_alpha_rec m (⟨ a, fresh (support h1) ⟩ + p)) = h1 (fresh (support h1))).
+      { subst h1 s1; reflexivity. }
+      assert (HH2: flam [fresh (support h2)](perm_alpha_rec n (⟨ b, fresh (support h2) ⟩ + p)) = h2 (fresh (support h2))).
+      { subst h2 s2; reflexivity. }
+      rewrite HH1, HH2; clear HH1 HH2.
+      destruct (exist_fresh (L0 ∪ support h2 ∪ support h1)) as [w Hw].
+      (* destruct (exist_fresh (support a ∪ support b ∪ atms m ∪ atms n ∪ support h2 ∪ support h1 ∪ support flam ∪ L ∪ L0)) as [w Hw]. *)
+      rewrite (freshness_theorem2 h1 (fresh (support h1)) w), (freshness_theorem2 h2 (fresh (support h2)) w).
+      + subst h1 h2; simpl; apply fsupp_equiv; rewrite !alpha_rec_perm.
+        apply name_abstraction_inv; left; split; auto.
+        rewrite H2. reflexivity. apply not_elem_of_union in Hw as [[]%not_elem_of_union]. assumption.
+      + apply ft_flam.
+      + apply fresh_support_fresh.
+      + apply support_fresh. apply not_elem_of_union in Hw as [[]%not_elem_of_union]. assumption.
+      + apply ft_flam.
+      + apply fresh_support_fresh.
+      + apply support_fresh. apply not_elem_of_union in Hw as [[]%not_elem_of_union]. assumption.
+  Qed.
+
+  Instance: Proper (aeqCof ==> equiv) (perm_alpha_rec).
+  Proof. repeat intro; apply perm_alpha_rec_respectfull; assumption. Qed.
+
+  Lemma perm_alpha_rec_supported a b t :
+  ∀ p, a ∉ (L ∪ support p) → b ∉ (L ∪ support p) → ⟨a,b⟩•(perm_alpha_rec (⟨a,b⟩•t)) p ≡ perm_alpha_rec t p.
+  Proof.
+    set (P := fun t => ∀ p : Perm, a ∉ (L ∪ support p) → b ∉ (L ∪ support p) → ⟨ a, b ⟩ • perm_alpha_rec (⟨ a, b ⟩ • t) p ≡ perm_alpha_rec t p).
+    apply (alpha_ind (L ∪ support a ∪ support b) P); subst P.
+    - repeat intro. pose proof perm_alpha_rec_respectfull. unfold equiv,fun_supp_equiv in H5.
+      transitivity (⟨ a, b ⟩ • perm_alpha_rec (⟨ a, b ⟩ • m) p).
+      + apply perm_inj; apply H5,term_perm_alpha; symmetry; assumption.
+      + transitivity (perm_alpha_rec m p). apply H2; assumption. apply H5. assumption. 
+    - simpl; intros x p ? ?. rewrite fun_equivar, support_spec. rewrite perm_comm,perm_action_duplicate. reflexivity.
+      + set_solver.
+      + set_solver.
+      + set_solver.
+      + set_solver.
+    - intros m n IHt1 IHt2. Opaque perm_alpha_rec. simpl in *. Transparent perm_alpha_rec.
+      intros p ? ?. rewrite action_app,perm_alpha_rec_app. simpl.
+      rewrite fun_equivar, support_spec, prod_act. apply fsupp_equiv. split; simpl; auto.
+      + apply not_elem_of_union in H1 as []; apply not_elem_of_weaken with (Y := L). auto. assumption.
+      + apply not_elem_of_union in H2 as []; apply not_elem_of_weaken with (Y := L). auto. assumption.
+    - intros c m Sc. Opaque perm_alpha_rec. simpl. Transparent perm_alpha_rec.
+      intros IHt p aL bL.
+      rewrite perm_lam,!perm_alpha_rec_lam; unfold g_lam.
+      Opaque freshF. simpl. Transparent freshF.
+      set (h := λₛ⟦ _ ⟧ a' : Name, flam [a'](perm_alpha_rec (⟨ a, b ⟩ • m) (⟨ ⟨ a, b ⟩ • c, a' ⟩ + p))).
+      set (g := λₛ⟦ _ ⟧ a' : Name, flam [a'](perm_alpha_rec m (⟨ c, a' ⟩ + p))).
+      unfold freshF.
+      destruct (exist_fresh (support g ∪ support h ∪ support a ∪ support b)) as [w Hw].
+      rewrite (freshness_theorem2 h (fresh (support h)) w), (freshness_theorem2 g (fresh (support g)) w).
+      + simpl; rewrite fun_equivar, support_spec, nabs_action, support_spec.
+        apply fsupp_equiv,nabs_inv. rewrite name_action_neither. apply IHt.
+        * apply not_elem_of_union in aL as []; apply not_elem_of_union; split. assumption. apply notin_support_comp_perm. split.
+          -- apply notin_support_comp_swap. split.
+            ++ apply not_elem_of_union in Sc as [[]%not_elem_of_union ?]. set_solver.
+            ++ apply not_elem_of_union in Hw as [[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. set_solver.
+          -- assumption.
+        * apply not_elem_of_union in bL as []; apply not_elem_of_union; split. assumption. apply notin_support_comp_perm. split.
+          -- apply notin_support_comp_swap. split.
+            ++ apply not_elem_of_union in Sc as [[]%not_elem_of_union ?]. set_solver.
+            ++ apply not_elem_of_union in Hw as [[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. set_solver.
+          -- assumption.
+        * apply not_elem_of_union in Sc as [[]%not_elem_of_union ?]. set_solver.
+        * apply not_elem_of_union in Sc as [[]%not_elem_of_union ?]. set_solver. 
+        * apply not_elem_of_union in Hw as [[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. set_solver.
+        * apply not_elem_of_union in Hw as [[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. set_solver.
+        * apply not_elem_of_union in aL as []; apply not_elem_of_weaken with (Y := L). auto. assumption.
+        * apply not_elem_of_union in bL as []; apply not_elem_of_weaken with (Y := L). auto. assumption.
+      + apply ft_flam.
+      + apply fresh_support_fresh.
+      + apply not_elem_of_union in Hw as [[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. apply support_fresh. set_solver.
+      + apply ft_flam.
+      + apply fresh_support_fresh.
+      + apply not_elem_of_union in Hw as [[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. apply support_fresh. set_solver.
+  Qed.
+
+  Lemma support_empty : support ɛ@{Perm} ≡ ∅.
+  Proof. unfold support; simpl; reflexivity. Qed.
+
+  Definition alpha_rec: Term →ₛ X. refine (λₛ⟦L⟧ t, perm_alpha_rec t ɛ).
+  Proof.
+    - repeat intro; apply perm_alpha_rec_respectfull; assumption.
+    - intros; apply perm_alpha_rec_supported; rewrite support_empty; set_solver.
+  Defined.
+
+  Lemma alpha_rec_respectfull m n : 
+    aeqCof m n → alpha_rec m ≡ alpha_rec n.
+  Proof. intros; unfold alpha_rec; simpl; apply perm_alpha_rec_respectfull; assumption. Qed.
+
+  Lemma alpha_rec_var a : 
+    alpha_rec (Var a) = fvar a.
+  Proof. unfold alpha_rec; simpl; rewrite gact_id; auto. Qed.
+  
+  Lemma alpha_rec_app (m n: Term):
+    alpha_rec (App m n) = fapp (alpha_rec m, alpha_rec n).
+  Proof. unfold alpha_rec; simpl; reflexivity. Qed.
+
+  Lemma endgame: 
+    ∀ a t, a ∉ L → alpha_rec (Lam a t) ≡ flam [a](alpha_rec t).
+  Proof.
+    intros; unfold alpha_rec; simpl. set (s := fresh _); apply fsupp_equiv.
+    apply name_abstraction_inv; right; assert (HH: s ∉ (L ∪ support flam ∪ support a ∪ support t ∪ support (perm_alpha_rec t) ∪ support ɛ@{Perm})). { apply is_fresh. } split.
+      + apply alpha_class_inv; right; split.
+        * apply not_elem_of_union in HH as [[[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]; set_solver.
+        * apply fresh_fun_supp.
+          -- apply support_fresh; unfold support, fun_supp_support; simpl; apply not_elem_of_union in HH as [[[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. assumption.
+          -- apply support_fresh; unfold support, fun_supp_support; simpl; apply not_elem_of_union in HH as [[[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. assumption.
+      + rewrite alpha_rec_perm. assert (HHH: ∀ t, perm_alpha_rec t ɛ = alpha_rec t). { intros. reflexivity. }
+        rewrite !HHH, fun_equivar. rewrite (support_spec alpha_rec),swap_perm. reflexivity.
+        * unfold alpha_rec, support, fun_supp_support; simpl.
+          apply not_elem_of_union in HH as [[[[[]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]%not_elem_of_union ?]. assumption.
+        * unfold alpha_rec, support, fun_supp_support; simpl. assumption.
+  Qed.
+
+End RecursionAlpha.
+
+(* Section TermLength.
+
+  From Nominal Require Import Instances.Nat.
+  
+  Fixpoint term_length (t: Term): nat :=
+    match t with
+    | Var a => 1
+    | App m n => (term_length m) + (term_length n)
+    | Lam a m => 1 + (term_length m)
+    end.
+
+  Definition length_fvar: Name →ₛ nat.
+  Proof. refine (λₛ⟦∅⟧ n, 1); intros; apply perm_nat. Defined.
+
+  Definition length_fapp: (nat * nat) →ₛ nat.
+  Proof. 
+    refine (λₛ⟦∅⟧ mn, ((fst mn) + (snd mn))%nat).
+    - intros [] [] [H1 H2]; simpl in *; rewrite H1,H2; reflexivity.
+    - intros ? ? ? ? []; simpl; rewrite !perm_nat; reflexivity.
+  Defined.
+
+  (* Instance: Reflexive (≈α). Proof. Admitted. *)
+  Instance: Proper (equiv ==> (≈α)) abs.
+  Proof. repeat intro; unfold equiv,name_abstraction_equiv in *;
+    destruct x as [[x n]]; destruct y as [[y m]]; assumption.
+  Qed.
+
+  Instance:  Proper (equiv ==> equiv) snd.
+  Proof. intros [] [] [? []]; simpl; rewrite !perm_nat in *; assumption. Qed.
+
+  Definition length_flam: [𝔸]nat →ₛ nat.
+  Proof.
+    refine (λₛ⟦∅⟧ (an: [𝔸]nat), (1 + (snd an))%nat).
+    - repeat intro. rewrite H; reflexivity.
+    - intros; rewrite !perm_nat; unfold action, name_abstraction_action; simpl; rewrite !perm_nat;
+      reflexivity.
+  Defined.
+
+  Lemma name_fresh_nat (a: Name) (n: nat): a # n. Proof. Admitted.
+
+  Lemma length_flam_fcb: FCB length_flam.
+  Proof.
+    unfold FCB; eexists; split.
+    - unfold support; simpl; apply not_elem_of_empty.
+    - intros; apply name_fresh_nat.
+  Unshelve.
+    (* we can use any name. Pick some default *)
+    exact Atom.default.
+  Qed.
+
+  Lemma term_lenght_respectfull: ∀ m n, m ≡ n → term_length m = term_length n.
+  Proof. Admitted. 
+
+  Lemma equal a b m: alpha_rec length_fvar length_fapp length_flam (lamFCB := length_flam_fcb) (⟨a,b⟩•m) = alpha_rec length_fvar length_fapp length_flam (lamFCB := length_flam_fcb) m.
+  Proof. Admitted.
+
+  Lemma length_equal:
+    ∀ t, term_length t = alpha_rec length_fvar length_fapp length_flam (lamFCB := length_flam_fcb) t.
+  Proof.
+    apply alpha_ind.
+    - repeat intro; inversion H; subst;
+      erewrite alpha_rec_respectfull, term_lenght_respectfull; eauto; symmetry.
+      + assumption.
+      + econstructor; eassumption.
+    - intros; rewrite alpha_rec_var; simpl; reflexivity.
+    - intros ? ? A B; rewrite alpha_rec_app; simpl in *; rewrite A, B; reflexivity.
+    - pose proof (alpha_rec_lam_exists_abs length_fvar length_fapp length_flam (lamFCB := length_flam_fcb)).
+    exists ∅; intros. simpl.
+      pose proof alpha_rec_lam_exists_abs.
+
+      pose proof (alpha_rec_lam length_fvar length_fapp length_flam (lamFCB := length_flam_fcb) a m).
+      simpl in *. set (c := fresh _) in *.
+      rewrite H1. f_equal.
+    rewrite alpha_rec_lam.
+
+End TermLength. *)
